export const quiz151_201 = {
    totalQuestions: 50,
    questions: [
       {
        id:151,
        question: "La valutazione della stima dell'errore del sistema biometrico a partire da valori ottenuti di matching tra immagini di impostori e genuini",
        answers: [
          "\u00c8 un processo completamente deterministico",
          "Richiede l'analisi dei soli impostori",
          "Non \u00e8 necessaria ai fini della valutazione del sistema",
          "Rappresenta una approssimazione di inferenza statistica"
        ],
        correctAnswer: "Rappresenta una approssimazione di inferenza statistica"
      },
       {
        id:152,
        question: "Le soluzioni di protezione della privacy degli utenti mediante crittosistemi biometrici sono",
        answers: [
          "Basate esclusivamente su metodi fisici di isolamento",
          "Raramente implementate in applicazioni reali",
          "Non necessarie in sistemi biometrici",
          "Tipicamente realizzate su key binding o key generator"
        ],
        correctAnswer: "Tipicamente realizzate su key binding o key generator"
      },
       {
        id:153,
        question: "La detezione automatica delle micro-espressioni",
        answers: [
          "Richiede l'analisi di immagini ad altissima risoluzione",
          "\u00c8 impossibile da realizzare",
          "Rappresenta una tecnica consolidata in psicologia forense",
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
      },
      {
        id:154,
        question: "Avendo un insieme di M*N immagini di volti composto da M=2 immagini dello stesso individuo e N=100 individui, quale \u00e8 il numero di comparazioni di impostori che \u00e8 possibile realizzare?",
        answers: [
          "Non \u00e8 possibile realizzare comparazioni di impostori",
          "2*100",
          "100",
          "4*100",
          "4*(100*100 - 100)"
        ],
        correctAnswer: "4*(100*100 - 100)"
      },
       {
        id:155,
        question: "Per una maggiore nitidezza dei ridge di palmi ed impronte senza contatto \u00e8 meglio usare una illuminazione:",
        answers: [
          "Ultravioletta",
          "Infrarossa",
          "Verde"
        ],
        correctAnswer: "Verde"
      },
       {
        id:156,
        question: "Tenendo conto della definizione impiegata nel documento 'Best Practices in Testing and Reporting Performance of Biometric Devices' esaminato a lezione, quale \u00e8 la sequenza pi\u00f9 corretta di esecuzione delle strategie di valutazione?",
        answers: [
          "Operational --> Technology --> Scenario",
          "Technology --> Operational --> Scenario",
          "Scenario --> Operational --> Technology",
          "Technology --> Scenario --> Operational"
        ],
        correctAnswer: "Technology --> Scenario --> Operational"
      },
       {
        id:157,
        question: "Avendo un insieme di M*N immagini di volti composto da M=2 immagini dello stesso individuo e N=100 individui, quale \u00e8 il numero di comparazioni di genuini che \u00e8 possibile realizzare?",
        answers: [
          "2*2",
          "2",
          "Non \u00e8 possibile realizzare comparazioni di genuini",
          "200",
          "100"
        ],
        correctAnswer: "100"
      },
       {
        id:158,
        question: "Fra gli approcci per il singolo frame di un attacco deepfake, quali di queste tecniche possono essere impiegate:",
        answers: [
          "Sfondo o contesto sfuocato o non verosimile",
          "Nessuna delle altre opzioni, infatti non \u00e8 possibile realizzare la detezione di un deepfake da un singolo frame",
          "Transizione di colore sulle interfacce",
          "Analisi degli accessori e presenza di eventuali artefatti",
          "Tutte le altre opzioni (tranne 'Nessuna delle altre opzioni')"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le altre opzioni (tranne 'Nessuna delle altre opzioni')"
      },
       {
        id:159,
        question: "Si considerino questi due esempi di tecniche di difesa contro i deepfake: \n- Valutazione del flusso ottico del movimento delle labbra tra due fotogrammi nei quali \u00e8 stato richiesto all'utente di parlare \n- Pronunciare una sequenza di numeri dati e casuali durante il video di riconoscimento\nEsse rappresentano:",
        answers: [
          "Tutte le altre opzioni (tranne 'Nessuna delle altre opzioni')",
          "Applicazione della gestalt tipicamente umana ma realizzata in questo caso con tecniche di intelligenza artificiale",
          "Nessuna delle precedenti opzioni",
          "Esempi di tecniche di pletismografia senza contatto",
          "Esempi di tecniche applicate di challenge-response"
        ],
        correctAnswer: "Esempi di tecniche applicate di challenge-response"
      },
       {
        id:160,
        question: "Cosa sono i bins?",
        answers: [
          "Sono delle partizioni in cui viene diviso il database.",
          "Sono delle partizioni in cui viene ingrandito il database"
        ],
        correctAnswer: "Sono delle partizioni in cui viene diviso il database."
      },
      {
        id:161,
        question: "Un sistema basato su 2 impronte con arch e loop, quanti bins avremo?",
        answers: [
          "4 che sono: BIN1: individui con SX arch SX loop, BIN2: individui con DX arch DX loop, BIN3: individui con SX loop SX arch, BIN4: individui con DX loop DX loop",
          "4 che sono: BIN1: individui con DX arch SX loop, BIN2: individui con DX arch SX loop, BIN3: individui con DX loop SX arch, BIN4: individui con DX loop SX loop"
        ],
        correctAnswer: "4 che sono: BIN1: individui con DX arch SX loop, BIN2: individui con DX arch SX loop, BIN3: individui con DX loop SX arch, BIN4: individui con DX loop SX loop"
      },
       {
        id:162,
        question: "Cosa \u00e8 il binning error?",
        answers: [
          "Quando vengono cercati i tratti biometrici nel bin sbagliato, e cos\u00ec non vengono trovati.",
          "Quando vengono registrati male i cartellini"
        ],
        correctAnswer: "Quando vengono cercati i tratti biometrici nel bin sbagliato, e cos\u00ec non vengono trovati."
      },
       {
        id:163,
        question: "Avere N bin Porta ad avere un Pentration rate di N/100?",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
      {
        id:164,
        question: "Come digitalizza le foto l\u2019FBI?",
        answers: [
          "Con 500 DPI per 8 bit.",
          "Con 100 DPI"
        ],
        correctAnswer: "Con 500 DPI per 8 bit."
      },
       {
        id:165,
        question: "A livello I delle impronte digitale cosa si pu\u00f2 osservare?",
        answers: [
          "Il flusso delle linee(arch,loop,whorl),punti singolari (core,delta),forma impronta, orientamento,frequenza delle righe dell\u2019immagine.",
          "Il flusso delle linee(arch,loop,whorl) e la forma impronta"
        ],
        correctAnswer: "Il flusso delle linee(arch,loop,whorl),punti singolari (core,delta),forma impronta, orientamento,frequenza delle righe dell\u2019immagine."
      },
       {
        id:166,
        question: "A livello II delle impronte digitale cosa si pu\u00f2 osservare?",
        answers: [
          "Minutiae, biforcazioni,ridge,etc , fino a 150 mniatue."
        ],
        correctAnswer: "Minutiae, biforcazioni,ridge,etc , fino a 150 mniatue."
      },
       {
        id:167,
        question: "A livello III delle impronte digitale cosa si pu\u00f2 osservare?",
        answers: [
          "Intra-creste (pori sudorazione) e inter-creste(incipient ridges)"
        ],
        correctAnswer: "Intra-creste (pori sudorazione) e inter-creste(incipient ridges)"
      },
       {
        id:168,
        question: "Quanti DPI occorrono per vedere le caratteristiche del livello III?",
        answers: [
          "1000 DPI."
        ],
        correctAnswer: "1000 DPI."
      },
      {
        id:169,
        question: "Quali sono i passaggi per l\u2019estrazione delle feature?",
        answers: [
          "Filtraggio iniziale, manipolazione delle immagini, estrazione delle feature, codifica."
        ],
        correctAnswer: "Filtraggio iniziale, manipolazione delle immagini, estrazione delle feature, codifica."
      },
      {
        id:170,
        question: "Cosa \u00e8 il ridge count?",
        answers: [
          "\u00c8 una misura dei ridge che attraversano una linea immaginaria passante tra due miniatue."
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 una misura dei ridge che attraversano una linea immaginaria passante tra due miniatue."
      },
       {
        id:171,
        question: "Di quale livello \u00e8 considerata la ridge counting?",
        answers: [
          "Livello I",
          "Livello II",
          "Livello III"
        ],
        correctAnswer: "Livello I"
      },
       {
        id:172,
        question: "Cosa \u00e8 la ridge frequency?",
        answers: [
          "L\u2019inverso della distanza media tra 2 picchi consecutivi",
          "La distanza media tra 2 picchi consecutivi"
        ],
        correctAnswer: "L\u2019inverso della distanza media tra 2 picchi consecutivi"
      },
       {
        id:173,
        question: "Quanti DPI servono per acquisire le impronte digitali con AFIS",
        answers: [
          "500 DPI",
          "1000 DPI"
        ],
        correctAnswer: "500 DPI"
      },
      {
        id:174,
        question: "Quale \u00e8 la migliore luce per acquisire l\u2019iride?",
        answers: [
          "Luce IR",
          "Luce not IR"
        ],
        correctAnswer: "Luce IR"
      },
       {
        id:175,
        question: "Per catturare i dettagli dell\u2019iride, con quanti pixel il sistema deve poterlo acquisire?",
        answers: [
          "Almeno 70 pixel",
          "Almeno 35 pixel"
        ],
        correctAnswer: "Almeno 70 pixel"
      },
       {
        id:176,
        question: "Quali sensori si usano per acquisire l\u2019iride?",
        answers: [
          "CDC monocromatici",
          "CCD monocromatici"
        ],
        correctAnswer: "CCD monocromatici"
      },
       {
        id:177,
        question: "Quale \u00e8 la banda di illuminazione migliore per l\u2019iride?",
        answers: [
          "70-80mm",
          "700-900 mm"
        ],
        correctAnswer: "700-900 mm"
      },
       {
        id:178,
        question: "Che tipo di telecamere si usano per l\u2019iride?",
        answers: [
          "Telecamere con ottiche variabili"
        ],
        correctAnswer: "Telecamere con ottiche variabili"
      },
       {
        id:179,
        question: "Quanti colori pu\u00f2 riconoscere l\u2019occhio umano?",
        answers: [
          "10 milioni di colori"
        ],
        correctAnswer: "10 milioni di colori"
      },
       {
        id:180,
        question: "Gli algoritmi di enhancement (aumento), esaltano le differenze di rumore?",
        answers: [
          "Vero, aumentano il rumore sull\u2019immagine (di solito si passa da 8 bit a 10 bit)",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero, aumentano il rumore sull\u2019immagine (di solito si passa da 8 bit a 10 bit)"
      },
      {
        id:181,
        question: "Con 8 bit/ grigio quali tratti posso catturare?",
        answers: [
          "Tratti pi\u00f9 macroscopici, perch\u00e9 si ha una minore risoluzione",
          "Tratti pi\u00f9 macroscopici ma omogenei perch\u00e9 ho meno colori"
        ],
        correctAnswer: "Tratti pi\u00f9 macroscopici, perch\u00e9 si ha una minore risoluzione"
      },
       {
        id:182,
        question: "Quanti bit occorrrono per avere una vein pattern?",
        answers: [
          "10 bit"
        ],
        correctAnswer: "10 bit"
      },
       {
        id:183,
        question: "Il sensore CCD, Charge-Coupled Device, (dispositivo di carica accoppiata), che tipo di funzionamento hanno?",
        answers: [
          "Ha funzionamento simile ad un fotodiodo. La carica elettrica generata sul sensore dai fotoni viene trasferita alla circuiteria tramite pochi nodi di uscita in analogico"
        ],
        correctAnswer: "Ha funzionamento simile ad un fotodiodo. La carica elettrica generata sul sensore dai fotoni viene trasferita alla circuiteria tramite pochi nodi di uscita in analogico"
      },
       {
        id:184,
        question: "Come funziona un sensore CMOS, Complementary Metal-Oxide Semiconductor (Semiconduttore complementare ossido di metallo)?",
        answers: [
          "Ogni singolo fotodiodo \u00e8 accoppiato ad un convertitore, riduttore di rumore, e circuiti di digitalizzazione. Il sistema del CMOS permette di gestire meglio Il singolo pixel e produce un rumore pi\u00f9 localizzato (filtrabile meglio). Il trend dei CMOS \u00e8 in costante ascesa. A causa dello scarso fattore di riempimento di CMOS, la fotosensibilit\u00e0 dei sensori CMOS \u00e8 scarsa in condizioni di scarsa illuminazione."
        ],
        correctAnswer: "Ogni singolo fotodiodo \u00e8 accoppiato ad un convertitore, riduttore di rumore, e circuiti di digitalizzazione. Il sistema del CMOS permette di gestire meglio Il singolo pixel e produce un rumore pi\u00f9 localizzato (filtrabile meglio). Il trend dei CMOS \u00e8 in costante ascesa. A causa dello scarso fattore di riempimento di CMOS, la fotosensibilit\u00e0 dei sensori CMOS \u00e8 scarsa in condizioni di scarsa illuminazione."
      },
       {
        id:185,
        question: "Cosa servono le microlenti sopra il fotodettetore?",
        answers: [
          "Per aumentare la luce in ingresso."
        ],
        correctAnswer: "Per aumentare la luce in ingresso."
      },
       {
        id:186,
        question: "In quale sensore avviene il rolling shutter?",
        answers: [
          "CMOS"
        ],
        correctAnswer: "CMOS"
      },
       {
        id:187,
        question: "In cosa consiste il rolling shutter?",
        answers: [
          "La esposizione avviene non simultaneamente ma riga dopo riga"
        ],
        correctAnswer: "La esposizione avviene non simultaneamente ma riga dopo riga"
      },
       {
        id:188,
        question: "In cosa consiste il Wobble (jello effect)?",
        answers: [
          "Si muove il sistema, quindi di conseguenza l\u2019immagine, dando senzazione di movimento simile alla gelatina."
        ],
        correctAnswer: "Si muove il sistema, quindi di conseguenza l\u2019immagine, dando senzazione di movimento simile alla gelatina."
      },
       {
        id:189,
        question: "Quando appare il il Wobble (jello effect)?",
        answers: [
          "Appare quando la camera vibra (temporal aliasing)"
        ],
        correctAnswer: "Appare quando la camera vibra (temporal aliasing)"
      },
       {
        id:190,
        question: "Cosa \u00e8 la skew?",
        answers: [
          "La \u201cstorta\u201d, l'immagine si piega in diagonale in una direzione o nell'altra mentre la fotocamera o il soggetto si spostano da un lato all'altro."
        ],
        correctAnswer: "La \u201cstorta\u201d, l'immagine si piega in diagonale in una direzione o nell'altra mentre la fotocamera o il soggetto si spostano da un lato all'altro."
      },
       {
        id:191,
        question: "Cosa \u00e8 lo spatial aliasing?",
        answers: [
          "\u201cAlias spaziale\u201d, I pixel adiacenti verticalmente vengono campionati in violazione del teorema di campionamento, quando il movimento della videocamera o dell'oggetto \u00e8 troppo rapido"
        ],
        correctAnswer: "\u201cAlias spaziale\u201d, I pixel adiacenti verticalmente vengono campionati in violazione del teorema di campionamento, quando il movimento della videocamera o dell'oggetto \u00e8 troppo rapido"
      },
      {
        id:192,
        question: "Cosa \u00e8 il temporal aliasing?",
        answers: [
          "(inclusa l'esposizione parziale): se il flash della fotocamera si attiva solo per una parte del tempo di esposizione, l'illuminazione del flash potrebbe essere presente solo per alcune file di pixel in una determinata cornice \u2022 illuminazione fluorescente, \u2022 effetti strobo, \u2022 fulmini, \u2022 movimento molto veloce / scoppi di luce"
        ],
        correctAnswer: "(inclusa l'esposizione parziale): se il flash della fotocamera si attiva solo per una parte del tempo di esposizione, l'illuminazione del flash potrebbe essere presente solo per alcune file di pixel in una determinata cornice \u2022 illuminazione fluorescente, \u2022 effetti strobo, \u2022 fulmini, \u2022 movimento molto veloce / scoppi di luce"
      },
       {
        id:193,
        question: "L\u2019illuminazione fluorescente causa problemi di temporal aliasing?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:194,
        question: "I sensori ottici standard film frame che misura hanno?",
        answers: [
          "35 mm"
        ],
        correctAnswer: "35 mm"
      },
       {
        id:195,
        question: "Nel involucro del sensore CMOS, a cosa serve l\u2019elemento piezoeletrico?",
        answers: [
          "Ad eseguire la pulizia."
        ],
        correctAnswer: "Ad eseguire la pulizia."
      },
       {
        id:196,
        question: "A cosa serve un low pass filtro, chiamato anche anti-aliasing o \u201cblur\u201d(sfocatura)?",
        answers: [
          "Serve per eliminare il problema della sfocatura da moir\u00e9 ci\u00f2 che effettivamente raggiunge il sensore."
        ],
        correctAnswer: "Serve per eliminare il problema della sfocatura da moir\u00e9 ci\u00f2 che effettivamente raggiunge il sensore."
      },
      {
        id:197,
        question: "Cosa \u00e8 il Moire pattern?",
        answers: [
          "\u00c8 una sfocatura che si verifica quando una scena o un oggetto che viene fotografato contiene dettagli ripetitivi (come linee, punti, ecc.) Che superano la risoluzione del sensore"
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 una sfocatura che si verifica quando una scena o un oggetto che viene fotografato contiene dettagli ripetitivi (come linee, punti, ecc.) Che superano la risoluzione del sensore"
      },
      {
        id:198,
        question: "A cosa servono i filtri ottici?",
        answers: [
          "trasmettere la luce con particolari propriet\u00e0 come una o pi\u00f9 lunghezza d'onda (colore), una polarizzazione, ne attenua l'intensit\u00e0"
        ],
        correctAnswer: "trasmettere la luce con particolari propriet\u00e0 come una o pi\u00f9 lunghezza d'onda (colore), una polarizzazione, ne attenua l'intensit\u00e0"
      },
       {
        id:199,
        question: "Attraverso il filtro polarizzatore in una immagine \u00e8 possibile vedere il riflesso?",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:200,
        question: "A cosa serve l\u2019uso del filtro polarizzatore in biometria?",
        answers: [
          "L\u2019uso del polarizzatore nelle impronte senza contatto (latenti) permette una migliore vista dei ridge."
        ],
        correctAnswer: "L\u2019uso del polarizzatore nelle impronte senza contatto (latenti) permette una migliore vista dei ridge."
      },
       {
        id:201,
        question: "A cosa serve un filtro multi banda?",
        answers: [
          "Con un solo filtro possiamo permettere il passaggio di diverse bande che ci interessano"
        ],
        correctAnswer: "Con un solo filtro possiamo permettere il passaggio di diverse bande che ci interessano"
      }
  /*
      "fatte": [
        41,
        204,
        119,
        213,
        141,
        290,
        246,
        182,
        192,
        256,
        168,
        73,
        53,
        176,
        82,
        328,
        131,
        116,
        7,
        89,
        196,
        277,
        6,
        255,
        220,
        335,
        12,
        338,
        114,
        210,
        86,
        69,
        217,
        311,
        275,
        71,
        31,
        285,
        231,
        94,
        212,
        296,
        299,
        95,
        102,
        135,
        155,
        241,
        133,
        22,
        283,
        219,
        306,
        218,
        266,
        235,
        265,
        123,
        257,
        55,
        85,
        271,
        149,
        201,
        304,
        264,
        300,
        346,
        179,
        13,
        251,
        138,
        315,
        198,
        10,
        39,
        34,
        278,
        152,
        25,
        269,
        162
      ]*/
  
    ],
  };
  